中風半身不遂 丨「如花」李健仁做物理治療大有進展 感激甘比古仔出錢出力

因在周星馳電影中飾演「如花」一角，而為人所熟悉的李健仁，去年在深圳焗桑拿期間中風，導致半邊身癱瘓，不能說話。阿仁除了得到太太及家人的悉心照料，正逐步康復外，原來向來熱心幫助演藝界同業的古天樂、以及多次以劉鑾雄慈善基金名義捐助有需要藝人的陳凱韻（甘比）也曾伸出援手。

阿仁經過多月來的努力復健後，情況已大有好轉，今日在社交平台分享近況，他表示：「我最近在努力治療中，為加快康復，除了看中醫之外，還有言語治療及物理治療，這些治療都需要一定的費用，所以我想在此感謝這半年來出錢出力幫助我的有心人。首先多謝劉鑾雄太太，在我出事返港後，即派同事聯絡我，另外還有演藝人協會會長古天樂，劉太及古生兩位大善人出錢出力。」阿仁自言能遇到各位善心人的幫助是他一種福份，今後會繼續努力，盡快回到幕前跟大家見面。

阿仁好友田啟文（田雞）接受《蘋果》訪問，談及阿仁病情進展，他說：「講嘢某啲聽到，但好多都係要估，半邊身行動不自如，唔係咁方便，所以要不斷做物理治療，就會有幫助。」對於古仔和甘比出錢出力幫阿仁，田雞表示：「之前探過佢，之後返咗嚟香港就未，一直有同佢老婆仔女keep住聯絡，由於限聚令關係，冇乜事唔想太多人走去打擾佢，好多人都想去探佢，佢話多謝。之前演藝人協會睇到報道，大家諗方法點去幫佢籌款做物理治療，不過佢屋企人唔係好想做到好似好慘咁，多謝甘比、古仔幫拖，因為物理治療好使錢。」

古仔真係唔話得

古仔一生平安

成家都幾好樣

古仔真係幫好多人
次次呢啲新聞都見到佢個名

周星馳死左去邊？不過佢份人咁撚度縮都預左佢唔會幫

甘比都好屈機

甘比都有份

古天樂真係浪子回頭金不換既男人

娛圈慈善家

Jimmy仔真係為呀公出心出力
邊個兄弟有事佢第一個企出黎

You are really good looking

三叔

最底條女

燒雞死左

返大陸揼邪骨揼中風

古天樂

你笑緊佢如花柒過碌遮嘅時候

佢成家人都咁好樣

如花好似仲係佢中學定小學同學？

好彩有客串做下如花咋
唔係無人識無人幫

甘比幫咪即係周星星幫

你都on9大家極其量做過同事咁解，又冇血緣關係
幫你係人情唔幫你係道理
個個有病都要周星馳幫你當佢係政府？

項少龍

焗桑拿期間中風

古生好似有無限金錢咁

因為後面係小小超

真係好多人幫佢...

但星爺呢?

佢地舊同學黎架
不過呢d你唔駛預周星馳會有份幫手
古天樂就真係次次都見

係支那拍緊大電影好忙

演藝人協會 會長 可能用協會啲錢啫

的確唔係一定要幫嘅

但人品就高下立見

老豆老母唔係特別靚仔/女
但D仔女就幾靚

濃眉大眼其實幾靚仔

其實李健仁都唔係樣衰，只係成日做醜角咁解
起碼佢而家都濃密頭髮

燒雞死左
雞...燒死左

馬上風

suzuki同佢好fd

重點居然無人講，9成9打飛機太刺激爆咗血管啦

慘過比大王打到豬頭炳
BTW祝早日康復，如花再現

買pr

佢個女

後面 語帶雙關？

藝人出身識執靚啫
好多人連基本恤髮同埋化妝都唔識

最底個女

求ig

佢讀書好受女歡迎 周星馳反而無 所以佢俾啲醜角如花做 之前訪問有講過

我真心佩服古天樂默默做咁多好事不求回報

周星星同香港果邊反哂面啦如果唔係洗咩係大劣拍戲要同人對賭輸到咁大

個女勁靚

其實佢正職係咩？咁多仔女開支應該好大

古仔 甘比

唔幫人係唔係犯法先？一定要幫架？

劉鑾雄太太 係指邊個？

大把啦#7回覆成百個正評
都on9只係同事同學關係點解要幫佢，同親周星做過同事同學有事就要幫當周星馳開善堂？

十足啲共產黨思維國家有事要啲明星科水打救咁

佢同大劉好fd架

巧多兄弟都歸晒佢邊

仲以為中左武肺半身不遂添

咁都燒到落周星馳度 真係道德判官

藝人嘅社交生活又唔清楚
咁都搵到位入周星馳
如花都差唔多20年前嘅角色啦
你20年前嘅同事中風你都未必知啦
唔好話比錢幫手

同意係古仔太好人拉高咗standard姐

後面...

古生乜爛片都接
不過佢肯接唔多唔少幫到身邊嘅人

如花唔係自己都有d錢既咩

好人好姐返深圳

個女生得唔錯

個陣係話周星馳讀中學個陣好憎佢 所以搵佢做如花

睇樣仲以為2個歲數差好多, 點會係同學
Google 先知差一歲

個仔五官唔錯 係條眉出事

古天樂真係好好

有錢都要有善心先得